% theme: quadratic_equations_percent_applications
\MajorQuestionLesson{割合の利用問題}
\SetRowSpace{6mm}

\TypeQuestionSingle{次の問いに答えなさい。}{rieki}
\QQ{2500円で仕入れた商品に $x$\percent の利益を見込んで定価をつけた。売れ残ったため、定価の $x$\percent 引きで売ったところ、仕入れ値より225円だけ安くなった。$x$ の値を求めなさい。}{$x=30$}
\QQ{2000円で仕入れた商品に $x$\percent の利益を見込んで定価をつけた。売れ残ったため、定価の $x$\percent 引きで売ったところ、仕入れ値より80円だけ安くなった。$x$ の値を求めなさい。}{$x=20$}
\QQ{3600円で仕入れた商品に $x$\percent の利益を見込んで定価をつけた。売れ残ったため、定価の $x$\percent 引きで売ったところ、仕入れ値より324円だけ安くなった。$x$ の値を求めなさい。}{$x=30$}

\TypeQuestionSingle{次の問いに答えなさい。}{nebiki}
\QQ{定価4000円の商品を $x$\percent 引きにし、さらにその値段から $x$\percent 引きにしたところ、値段は2560円になった。$x$ の値を求めなさい。}{$x=20$}
\QQ{定価7200円の商品を $x$\percent 引きにし、さらにその値段から $x$\percent 引きにしたところ、値段は3528円になった。$x$ の値を求めなさい。}{$x=30$}
\QQ{定価8000円の商品を $x$\percent 引きにし、さらにその値段から $(x+10)$\percent 引きにしたところ、値段は4480円になった。$x$ の値を求めなさい。}{$x=20$}

\LessonPageBreak

\TypeQuestionSingle{次の問いに答えなさい。}{zougen}
\QQ{ある数量を $x$\percent 増やし、さらにその数量を $x$\percent 増やしたところ、もとの数量の1.44倍になった。$x$ の値を求めなさい。}{$x=20$}
\QQ{ある数量を $x$\percent 増やしてから、増やした後の数量を $x$\percent 減らしたところ、もとの数量の91\percent になった。$x$ の値を求めなさい。}{$x=30$}
\QQ{ある数量を $x$\percent 減らしてから、減らした後の数量を $x$\percent 増やしたところ、もとの数量の84\percent になった。$x$ の値を求めなさい。}{$x=40$}

\TypeQuestionSingle{次の問いに答えなさい。}{suuryo}
\QQ{ある学校の生徒数は1000人であった。生徒数が毎年同じ割合で増え、2年後に1210人になった。1年あたり何\percent 増えたか求めなさい。}{$10$\percent}
\QQ{ある町の人口は1000人であった。人口が毎年同じ割合で減り、2年後に810人になった。1年あたり何\percent 減ったか求めなさい。}{$10$\percent}
\QQ{ある商品の売上個数は500個であった。翌月に $x$\percent 増え、その次の月に $x$\percent 減ったところ、売上個数は480個になった。$x$ の値を求めなさい。}{$x=20$}